\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Grimlock}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Grimlock), neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {11 (2W8+2)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 12,
        con = 12,
        int = 9,
        wis = 8,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Athletik +5, Heimlichkeit +3, Wahrnehmung +3},
        condition-immunities = {Blind},
        senses = {Blindsicht 9 m oder 3 m bei Taubheit (blind außerhalb des Radius), Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Gemeinsprache der Unterreiche},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Blinde Sinne}
        Der Grimlock kann seine Blindsicht nicht verwenden, solange er taub ist und nicht riechen kann.

        \DndMonsterAction{Scharfes Gehör und scharfer Geruchssinn}
        Der Grimlock ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Gehör oder Geruchssinn basieren, im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Steintarnung}
        Der Grimlock ist bei Geschicklichkeitswürfen (Heimlichkeit), die er ausführt, um sich in steinigem Gelände zu verstecken, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Knöcherner Dornenknüppel}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W4+3) Wuchtschaden plus 2 (1W4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Knöcherner Dornenknüppel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W4+3),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=2 (1W4),
%      plus-dmg-type=Stich,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
